Voici deux tableau de proportionnalité. 

$a$, $b$, $c$, $d$, $e$, $f$, $g$, $g$, $i$, et $j$ désignent des nombres à trouver.\\

À l'aide des propriété de linéarité, expliquer comment retrouver les valeurs manquantes comme dans l'exemple.
\bigskip

\begin{boiteicone}[colorTer][Exemple][\faMedapps]
  On remarque que $21\times3=63$.
  
  On peut donc dire que $a=9\times3$, soit $a=27$.
\end{boiteicone}
\bigskip


\textit{Tableau \no{1}}

\medskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,3]*{6}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=2,row{1-2}={mode={math}}}
 \text{Grandeur A}  &  6 & 9  & 15 & a  & 30 & b  \\
 \text{Grandeur B}  &  c & 21 & d  & 63 & e  & 84 \\
\end{tblr}
\vspace{1cm}


\textit{Tableau \no{2}}

\medskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,3]*{6}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=2,row{1-2}={mode={math}}}
  \text{Grandeur A}  & 4 & 2 & 6 & f  & g  & 14 \\
  \text{Grandeur B}  & h & i & 9 & 15 & 18 & j  \\
\end{tblr}